# Todolist for f2e interview

## 簡介

* 這是一個 TodoList App 的專案，用途是紀錄工作是否完成。
* 在上方輸入框輸入兩個字以上的工作名稱，按下 Enter 後，工作項目會被加入下方清單。
* 當工作項目完成時，使用者可以在將他打勾，表示完成。
* 完成的項目將會被隱藏起來，使用者可以透過最下方的 With done 選項來查看已完成的項目。
* 這邊希望完成工作項目時有一點點視覺回饋，所以被完成的項目會向左滑出視線。
* 這些工作項目將會被後端儲存，明天打開來，還是會看到這份工作清單。
* 當工作項目越積越多，可以按下刪除鈕來清除已經不需要的紀錄。

## 設計稿

* 設計稿都存在 https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/design/
* break point: 768px
* width < 768px 請參照 f2e-mobile
* width >= 768px 請參照 f2e-tablet

### Mobile

行動裝置版說明如下
* 每個 grid 代表 8.33% x 16px
* 左右各留4px padding
 

### Tablet

平板/桌面版說明如下
* 每個 grid 代表 62px x 16px
* 

## 其他說明

我希望他是 Mobile-first App，所以請先以 mobile 設計稿優先開發。

除了圖片的設計稿外，我們另外提供了網頁版設計稿 https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/design/


## 評分標準

下面列出一些項目，不必全部做完，也不必追求高分

但為求方便我簡單訂出一個參考標準：

60分是一個及格標準，達到此分數就有進入下一關面試的門票
100分是一個滿分標準，不需要追求比100分還高的分數

以下是評分項目：
* 基本分區
    * 架構出 HTML
        * 滿分20分
            * DOM Tree 合理10分
            * Tag 合理10分
    * 如同設計稿的切出版型
        * 滿分20分
            * 長得差不多給15分，太多地方不一樣給10分
            * CSS 規劃妥當給5分
    * 新增Task功能
        * 滿分10分
    * 刪除Task功能
        * 滿分10分
    * 做出兩種版型
        * 滿分10分
            * 跟設計稿一樣給5分
            * CSS重用率高給5分
* 進階區
    * 動態產生今天日期以及時間 並寫入最前列
        * 滿分10分
    * 當 "With done" 打勾時，顯示所有已經打勾的 Task，當沒打勾時，隱藏所有已經打勾的 Task
        * 滿分10分
    * 隱藏已經打勾的 Task 時，做出向左移出的效果
        * 滿分10分
    * 連結後台的測資產生 HTML
        * 滿分10分
    * 連結後台測資，儲存表單內容（詳情見下方）
        * 滿分30分
            * 新增10分
            * 修改10分
            * 刪除10分
            
## Api Doc

我們提供了一個 todolist app api，在這邊可以看到資料清單 https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/{account} ， {account} 請用你的 email 帳號替換。

### Task

#### Read 取得清單
* Endpoint
    * `https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/{account}/task`
* Method
    * `get`
* Parameters
    * none
* Example
    * `jQuery.get('https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/fzhan/task')`

#### Create 新增任務
* Endpoint
    * `https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/{account}/task`
* Method
    * `post`
* Parameters
    * content
        * 字串，長度大於等於2個字元
        * 必填
* Example
    * `jQuery.post('https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/fzhan/task', {content: "My new task"})`

#### Update 修改任務
* Endpoint
    * `https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/{account}/task/{id}`
* Method
    * `post`
* Parameters
    * content
        * content
            * 字串，長度大於等於2個字元
        * done
            * 布林，僅接受 1, 0, true, false 
* Example
    * `jQuery.post('https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/fzhan/task/1', {content: "My new task(writing down doc)", done: false})`

#### Delete 刪除任務
* Endpoint
    * `https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/{account}/task/{id}/delete`
* Method
    * `post`
* Parameters
    * none
* Example
    * `jQuery.post('https://todolist.f2einterview.simpleinfo.tw/fzhan/task/1/delete')`

## 上傳注意事項

我這邊提供三個方式進行程式碼交付，擇一即可，或者有其他方式也請提出：

1. 直接 fork 一份，並將新版本 push 到 master branch
2. 使用 codepen 製作，並將 codepen 網址交給面試人員
3. 我們提供一個程式碼繳交的 google drive 位置，請直接上傳到這邊 https://goo.gl/PzogVi